%% -*- coding:utf-8 -*-
\documentclass[ number=??
                ,series=lnls,
                ,isbn=000-0-000000-00-0,
                ,url=http://langsci-press.org/catalog/book/0,
	        ,output=long    % long|short|inprep              
	        %,blackandwhite
	        %,smallfont
	        ,draftmode  
		  ]{LSP/langsci}                          

          
\hypersetup{pdfdisplaydoctitle=true}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\latex}{\LaTeX\xspace}


\usepackage{embrac}

% just for the XeLaTeX logo
\usepackage{dtklogos}\newcommand{\xelatex}{\XeLaTeX\xspace}
\newcommand{\bibtex}{\BibTeX\xspace}

\usepackage{LSP/lsp-styles/avm}

\usepackage{lsp-makros}

\usepackage{german}\selectlanguage{USenglish}

\usepackage{LSP/lsp-styles/lsp-eng-hyp}

\usepackage{styles/abbrev}


      
% OT pointing hand
\usepackage{pifont}
\newcommand{\hand}{\ding{43}}

% OT tableaux                                                
\usepackage{pstricks,colortab}   

% DRS package by Alexis Dimitriadis
\usepackage{drs}

\usepackage{tabularx}

% AVMs
\usepackage{avm}
\avmfont{\sc} 
\avmvalfont{\it}

% command to fontify the type values of an avm 
\newcommand{\tpv}[1]{{\avmjvalfont #1}}

% command to fontify the type of an avm and avmspan it
\newcommand{\tp}[1]{\avmspan{\tpv{#1}}}


\usepackage{tikz-qtree}
% has strange side effects
%\tikzset{every tree node/.style={align=left, anchor=north}}
\tikzset{every roof node/.append style={inner sep=0.1pt,text height=2ex,text depth=0.3ex}}

\usepackage{jambox}


\setlength{\marginparwidth}{1.5cm}
\usepackage[textsize=tiny,textwidth=1.5cm]{todonotes}
\newcommand{\todostefan}[1]{\todo[color=green!40]{#1\xspace}}
\newcommand{\inlinetodostefan}[1]{\todo[color=green!40,inline]{{\normalsize #1}}}


% Chinese
\usepackage[indentfirst=false]{xeCJK}
\setCJKmainfont{SimSun}

% bidirectional text and support for Arabic/Persian
\newfontfamily\Parsifont[Script=Arabic]{XB Niloofar}
%\usepackage{bidi}
\usepackage{LSP/lsp-styles/lsp-bidi}
\newcommand{\PRL}[1]{\RL{\Parsifont #1}}
%\TeXXeTOff
\usepackage{LSP/lsp-styles/lsp-gb4e}

\def\exfont{\normalsize\itshape}

%% \iflsDraft
%% \proofmodetrue
%% \fi

% This is needed to allow for hyphenation in \texttt
% http://tex.stackexchange.com/questions/44361/how-to-automatically-hyphenate-within-texttt
% usually this is not required, but since we show index entries for packages in the margin and since
% the package names a re typeset in tt, we need the hyphenation.
\DeclareFontFamily{OT1}{cmtt}{\hyphenchar \font=-1}


\title{Language Science Press guidelines}  
\subtitle{General rules for editors, authors and \latex recommendations}
\BackTitle{Language Science Press guidelines}

\BackBody{This book contains the guidelines for Language Science Press authors and editors. For those who want
  to help keeping the production costs low and therefore decided to use \latex, it also contains
  descriptions of packages that can be used for typesetting trees, Attribute Value Matrices, OT-tableaux, Categorial
  Grammar proofs, LFG analyses, and much more. The setup of typesetting script with special fonts as
  for instance right to left scripts like Arabic is explained. The \latex chapter also contains sections
  concerning the efficient workflow in professional typesetting environments using \latex.

Stefan Müller is an experienced \latex user who has typeset four published books and several book
manuscripts and journal articles.
}

\dedication{This book is dedicated to everybody who cannot afford to buy books by profit oriented publishers.}

\typesetter{Stefan Müller}
\proofreader{Test T.\ Tester, Test T.\ Tester, Test T.\ Tester, Test T.\ Tester, Test T.\ Tester, Test T.\ Tester,}

\author{Stefan Müller and Martin Haspelmath}



\makeatletter
\def\verbatim@font{\scriptsize\ttfamily}
\makeatother
         
%\renewcommand{\eachwordone}{\it}
%\renewcommand{\exfont}{\it}
%\def\exfont{\it}

\begin{document}               
         
                                                                           
                                  
\maketitle                

%\frontmatter

\chapter*{Preface}

%\lipsum[3-10]  

This book has several purposes: it describes the editorial process and contains guidelines with some style rules for all
authors. In addition it contains a part for authors who use \latex or who want to learn \latex in order to
support \lsp. The \latex part is also a reference for those who volunteered to help typesetting
manuscripts that were not submitted in \latex. See \citew{MuellerOA} and \citew{MH2013a} for an overview of the
general setup of the project.

\section*{Acknowledgements}



%% David Reitter danke ich für die \LaTeX"=Makros für Combinatorial
%% Categorial Grammar, Mary Dalrymple und Jonas Kuhn für die LFG"=Makros und Beispielstrukturen, und
%% Laura Kallmeyer für die \LaTeX"=Quelltexte der meisten TAG"=Analysen. Ohne diese
%% Originalmakros/-texte wären die Darstellungen in den jeweiligen Kapiteln sicher nicht halb so schön
%% geworden. 

This book is typeset with \xelatex. We thank the \latex developers for their work and the members of
the \textit{German Language TeX Users Group Communication List} and those replying at \url{http://tex.stackexchange.com} for many usefull hints and suggestions.

We thank Matthias Hüning\aimention{Matthias H{\"u}ning} for comments on an earlier version of this document and Corinna Handschuh\aimention{Corinna Handschuh}
and Francesco Cangemi\aimention{Francesco Cangemi} for being the first to use the new \latex classes and providing feedback
to us.

\bigskip

\noindent
Berlin, \today\hfill Stefan Müller \& Martin Haspelmath


\tableofcontents      

\mainmatter         

\include{lsp-setup}
\include{lsp-editors}
\include{lsp-authors}
\include{lsp-latex}
\include{lsp-publication}


\backmatter

\bibliography{lsp-abbrev,lsp-guidelines}

%\cleardoublepage

\clearpage
\pdfbookmark[0]{Index}{Index}
\pdfbookmark[1]{Expression index}{Expression index}
\printindex[wrd]
\pdfbookmark[1]{Reverse expression index}{Reverse expression index}
\printindex[rwrd]
\pdfbookmark[1]{Name index}{Name index}
\printindex[aut]
\pdfbookmark[1]{Language index}{Language index}
\printindex[lan]
\pdfbookmark[1]{Subject index}{Subject index}
\printindex

                              
\end{document}
      
%      <!-- Local IspellDict: en_US-w_accents -->



On 19/03/2014 15:24, Sebastian Nordhoff wrote:
> da kann man noch ganz viele Sachen eintragen, zB Zielgruppe, Rechte etc
> (derzeit alles blank). Gibt es dafür schon einen Prozess? Sollen die
> Autoren hier Vorschläge machen, die Herausgeber, oder die Techniker (aka
> SN)?
Autoren machen Vorschläge, Reihenherausgeber segnen ab, würde ich sagen.
> Ich würde mal vorschlagen, ich mache das jetzt für Corinna nach bestem
> Wissen und Gewissen, aber in Zukunft sollten diese Dinge einheitlich
> geregelt sein
Genau, das muss ein Punkt in den Guidelines werden.

Aber wo genau erscheint diese Info?

M.



Würde ich nicht so streng sehen, aber ich persönlich habe eine Präferenz für "The term accusative" (also kursiv). Dann kann man die allgemeinen Regeln formulieren:

– Kursiv für metasprachliche Verwendung
– doppelte Anführungszeichen für Distanzierung (was andere sagen: Zitate, und von anderen verwendete Termini)
– einfache Anführungszeichen für Bedeutungen

(Stefan: Mir ist unklar, ob etwas davon in die allgemeinen LangSci-Guidelines rein soll. Bei manchen
dieser Dinge gibt es einfach unterschiedliche Konventionen.)


> Machst Du das weiter? Ich würde sonst alles einfach so an Corinna
> forwärtsen.
Hab gerade an Corinna geschrieben. Stefan, du kannst entscheiden, welche von diesen Dingen noch in
> die Guidelines rein sollen (eventuell, dass Termini kursiv sein sollen?, oder dass nach e.g. kein
> Komme kommt?). 

FAQ:

Ich vermute, dass Du \mainmatter nicht verwendet hast.

Im github gibt es ein Repository lsp-books, wo die Bücher zur Endredaktion reinkommen. Das ist öffentlich, allerdings nicht googlebar. Wenn Du willst, kann ich Dein Werk schon mal reinstellen. Dann haben alle Zugriff.


